Q: What is the supreme law of the land?
A: The Constitution

Q: What do we call the first ten amendments to the Constitution?
A: The Bill of Rights

Q: What is one right or freedom from the First Amendment?
A: Speech

Q: What is the economic system in the United States?
A: Capitalist economy

Q: Who is in charge of the executive branch?
A: The President

Q: What are the two parts of the U.S. Congress?
A: The Senate and House of Representatives

Q: How many U.S. Senators are there?
A: 100

Q: We elect a U.S. Senator for how many years?
A: 6

Q: We elect a U.S. Representative for how many years?
A: 2

Q: What is the name of the Speaker of the House of Representatives now?
A: The Speaker of the House

Q: Who signs bills to become laws?
A: The President

Q: Who vetoes bills?
A: The President

Q: What is the highest court in the United States?
A: The Supreme Court

Q: How many justices are on the Supreme Court?
A: 9

Q: What is one responsibility that is only for United States citizens?
A: Serve on a jury

Q: What is one right only for United States citizens?
A: Vote in a federal election

Q: What do we show loyalty to when we say the Pledge of Allegiance?
A: The flag

Q: What is one promise you make when you become a United States citizen?
A: Obey the laws of the United States

Q: When was the Declaration of Independence adopted?
A: 1776

Q: Who wrote the Declaration of Independence?
A: Thomas Jefferson

Q: Name one war fought by the United States in the 1900s.
A: World War II

Q: What is the capital of the United States?
A: Washington, D.C.

Q: What ocean is on the East Coast of the United States?
A: Atlantic Ocean

Q: Name one U.S. territory.
A: Puerto Rico

Q: Name one state that borders Canada.
A: New York
